Fujifilm討論區 (46) 有錢邊個唔想玩中幅？

Fujifilm GFX 100 係5月25號Fujikina正式發佈

Preserve for the Future

官方定價:
Official website:
Review

【XF及GFX 50R & GF鏡頭回贈優惠】
於 2019 年5月1 日 至 2019 年 5 月 31 日於指定授權經銷商名單購買以下鏡頭可享有回贈優惠，回贈方式會以劃線支票支付。
授權經銷商的名單：
登記產品保用：
查詢詳情，請於辦公時間內(星期一至五: 08:30am - 12:15pm, 01:15pm - 05:30pm；星期六、日及公眾假期休息)，致電客戶服務熱線2406-3225。

=======================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Camera Body篇

Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較

買相機唔好懶
自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS
grip 位好揸
有頂mon
mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵
側揭mon
Buffer depth少
拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3

X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20

X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

詳情

Colour Setting

(殘體慎入)

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

留名

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

Fujifilm討論區 (45) GFX 100 Medium or Large Format?

Fujifilm討論區 (44) Fujifilm GFX 100 Coming Soon

Fujifilm討論區 (43) 回贈又黎啦

Fujifilm討論區 (42) X-T30 套裝回贈

Fujifilm討論區 (41) X-PRO3 你係邊阿?

Fujifilm討論區 (40) XF & MKX 鏡頭回贈優惠

Fujifilm討論區 (39) 迎接 X-T30 同 3支新鏡

1001左請記得開POST

23.4

放kipon canon ef-fuji AF 轉接環 $800 有冇人興趣??
賣哂啲canon 鏡 留個轉接環係到都冇咩用

番明

16.4行近兩步當23.4 得唔得

透視感唔同

點解d人成日放過保行貨重貴過支全新水貨呢個係乜玩法

Btw有無人有50/2 既可以些牙下

有時街鋪2手仲平

好似話出Pro 3

呢啲貨唔係比我地買既，實有人接

的士當超跑得唔得？

呢度唔用1.4就係爛相

我有50/2，所以係爛相

富士個回贈過期仲唔del
仲係第一頁

新post LM

上面有師兄講左透視感唔同，不過最好攞上手試下用先，因為16.4 同23.4 兩支都好鏡黎
不過之前2揀1我最後揀左16.4，23揀左f2嗰支

岩岩新手 零知識買左XT3
想問下想開始學下影相 應該點學起
影下女朋友港女相狗仔相同風景

加油

好多人都忽略
但其實說明書係一樣好基礎攝影入門既教材

最好上下堂

根基打得好以後冇煩惱

用手機代開Post無執到，Sorry

想問下，上年買左xt20 kit
網上登記左保用，個保用期有幾長，係唔係1年
但支鏡就多半年？

新手用緊xt30
得支18-55同35/2
想close up影食物應該買邊支鏡？

另外問個好白痴嘅問題
如果去旅行行下影下不停開機熄機會唔會好傷部機？

80 2.8

龍之介

XF16 23

彈粒閃？

謝謝你

你唔使理佢㗎

貓伯呢排好勤力，朝朝一早晨運完就要出Post擦存在感

小弟本身用緊a7ii ，因為個對焦系統所以最緊想轉Fuji xt3 xt-2，其實平時好少拍片，咁買2好啲定3好啲？主要影小朋友加風景同花多
諗到頭都大，感謝大家

Xt 30
唔太拍片的話 好似係

師兄，有無興趣留個tg 傾下

多謝佢推PO
佢d膠po由佢沉就算
比人當透明先最好玩

一定係xt3 ，一步到位
再入埋支xf16-55 滿足哂你咁多個要求

有冇巴絲用開 23mm f2？
除左短距離對焦唔夠sharp之外，仲有冇咩其他缺點？ (or 優點？)
想去旅行貪方便同輕帶佢一隻走天涯，夠唔夠用？會唔會覺得都係差少少？

我都想傾吓

h1表示絕對夠用

@terrytsf

喂, 冇人講中幅既

Mochin

巴打想轉會

窮人只可以特價時玩X-T20同X-H1

X-H1

何出此言？？

sor睇錯
見你想買多部，以為你想轉

你真係盲

Budget 6000
有1655 想買多支鏡 試吓新野
1024 定56 好

同35f2 一樣係XT30最佳組合（外型
缺點係23mm要走近d先影到想要既相
影街拍要有勇氣

有無人有用pd 10L旅行袋
會唔會好大份? 行路會唔會fing fing吓? 扣capture穩唔穩陣?

xt20機身, 1855, 35.4, 50230, samyang 12F2, 通常帶兩支, 加支水, 加部vaio S11

之前出trip 一部XT2加佢都覺得幾好用，始終勝在輕便

買左5l用左1個星期
即刻換左個10l 好好多

你想講咪講

睇表演

我買左5l都後悔到pk唔多夠用

90
等效焦距135
正
夠sharp

有支副廠 85 1.8 af都幾抵玩

好似2680

多謝巴打，就係用緊XT30 咁講有啲開心
之前用過等效50mm嘅鏡街拍，硬係覺得唔順手 (視界太近太窄)，依家又有啲擔心呢隻23mm要走好近先影到

thank you!

50mm係比人企遠幾步影
35mm你又驚近得滯

係呀我好麻煩 廢話黎唔好理

Viltrox ?

你需要一支變焦

你啱 如果1655同xt30係咪太過異想天開⋯

除咗重之外 冇乜問題

考慮下唔該巴打

今日買左 X-T3
以前 X-T1 個差電係駁線
宜家無左條線
個差電阻住拖板其他插頭
同埋佢跟機俾個香港用三腳頭
邊度有得買日本用既兩腳頭？
先謝

一條TYPE-C連X-T3差電

用 type-c 差快唔快?

影囡56 1.2
影景就試下長焦50 140 (小over-budget)/ 55 200
1024我啱啱買黎歐遊，發現都幾少拎出黎好，好多時候1655搞掂，反而支長焦用多得，依家想放q咗支10-24佢

如果得一支1855
換唔換1655好

唔諗定焦？

換其他好d
換1655只係闊多2mm同恆定光圈

定焦一般都係個幾支
16 23 35 56
你有1855
就限死自己用上面焦距影2 3個鐘
睇下邊個自己岩用

快過X-T2

其實想要16.4
但今日去街影完相發覺 好少開到最大光圈 都係夜晚或者室內 先要大過f2.8
咁就係度諗 不如1024， 但當需要大光圈個陣1024光圈又唔夠用
自己覺得自己好多要求

去試下先啦

見支85 1.8
2600 好似幾好

上左毒氣室試機，

xt30 vs xt3, 配 56 1.2 (因影人多)

兩者 都各有 好處
xt30 輕d細部d, 但單手握感差，不過雙手就比xt3好。

另外，xt30 得支方向捧，好難用，個Q制位又差。

好難揀買邊部呀

利申:用緊xt10

錯過左 支56.2減價 原價六千幾又好貴
有無巴打二手平d放呀

有錢就直上XT3

我都心郁郁
有無巴打買過可以分享下邊到買/用後感?

我果陣又係咁，18 55換 1655
諗住一鏡走天涯，結果其實真係無得一支鏡玩曬所有野
最後都係買多幾支，但係16-55影出黎好sharp 無令我失望
依家用得最多都係16-55

其實gfx50r真係幾抵玩， 等多兩年或者可以兩萬蚊買到

要買過啲鏡呢...

淨係要45同110

買咗10L ash
電池袋設計好細心

50 140 v 55 200 好似冇咩分別 不過貴兩倍

Sharp 少少

原來貴4倍 55 200 $2200 hkd 好似幾抵玩

同求
不過成6xxg重 仲重過56 f1.2

用咩機

感覺上配xt/xh就會岩比例啲

XE3 用家表示

2000蚊收咗支二手
用default provia影感覺有啲淡
85*1.5影室內好勉強
但其他冇投訴
AF比想像中好
用住50/2 85 1.8再冇想買56.2

我想買來影show 你覺得啱唔啱使

其實練好隻左手托住支鏡唔會有問題，冇人叫你單手揸機嘛

X-T2
後尾懶換鏡入多部XE3

有冇Ching用過Fringer EF-FX Pro 轉接環？
想問效果如果？
會唔會有人想放

睇黎屌得過 師兄有無作品分享下

我有一個 第二代
有興趣留TG

Xe3 35.4

GF鏡真心抵玩，之前回贈真係差啲買32-64
Sony GM都要咁貴仲要只係FF，同價就玩到中幅真係無奶油買罪大

邊到出xt30抵d 打算入18-55kit set 第一次買相機 唔該師兄

果到

Where

百記9千

X-H1+1024
我已經覺得好重
唔敢1855上1655

大家平時用邊個filter 影相
用開astia有時個對比好重
要執相

同埋室內用astia好多時會黃

因為大多數都係影屋企人所以唔po得
呢張相係相機直出 所有野default
傷眼唔好意思

非常入得過啦

wide angle laowa 9mm點睇 遲d會去美國exchange想影下景

入得過 好輕

散景幾正

1/7唔知有咩回贈呢

希望再有16.4

無

出左了.. 得GFX

巴打仲要唔要?

入咗56.2 好正

乜有85 1.8呢支鏡架咩？

應該講緊Viltrox新出個支

真係唔好上，上咗返唔到轉頭

GM幾錢呀 屌你老母

點解

可以狗衝了

唔緊要
我既相得到貓蛇品評
榮幸之至

好難得出相收正評
雖然我都知係俾支鏡既
但都已經覺得好開心
各位就唔好引佢講野啦

唔好理佢已經係共識黎
覆佢都廢事

最後一句好岩
無人想理佢

成像質素兩個層次

乜撚嘢光圈轉返3.5-4
2.8就係2.8，吸光量冇變，只係散景表現有差

心平氣和
撚狗玩佢咪算囉

35/2換35/1.4會唔會好反智?

有無師兄識得點樣可以先對焦 後構圖
唔知點解我部t3 對焦完（半按快門）再構圖 本身中fo果個主體就會朦返

同意呀，大底先應該講散景

係咪你光圈太大，構圖時前後郁左少少

多謝巴打解答 訓醒聽朝試下先

想要，留住先，唔該你，處理埋依幾日啲野

35/2始終比35/1.4新，無論對焦、成像都係35/2比較優秀。如果閣下追散景，不如用Mitakon Speedmaster 35mm f/0.95 II，又或者等35/1.4出二代。35/1.4對焦係慢，光線暗會拉風箱，用佢要好有愛⋯

35 f2而家係咪mij?之前見好似made in thailand

啱啱去蘇0 問16-55要7690... 愈嚟愈貴

以前用開其他牌子
最近入手咗xt30 18-55kit set

登記左保養到底幾時先收到優惠可以買XC50-230

無回贈 買鏡會唔會好蝕想買16.4

唯有二手

有需要就買

買緊16-55

35/1.4 mij
35/2 Made In Philippine

想買，但貴

Ok啦，反正都係買

我個陣就一個月
一個月都無 或者心機想要就打電話去問

我個枝35/2係mij

上年朋友買枝行貨係 Made In Philippine

巴打幾時入同埋邊到入

推

個變焦圈係唔係膠黎？

Yes

影到呀sir打喊路

岩岩入手 50-230, 想問用xt-3, 用後轉盤教光圈,
但係點set auto 光圈 ?

好耐啦差唔多3年前

鏡頭

50230 無光圈環架

打左電話問
銷售部話十五號會一次過郵優惠Email
有排等

寄

好似轉到去最細光圈之後再過多格就係Auto

今晚再試下先

啱啱入咗xt3 kit set
都想入多支鏡
請問50-230優惠價係幾錢?

1100 - 1200

1099

係第二代？
還是幫佢清舊貨

係第二代

今時今日如果你可以因為用壞一部相機而換新機,你應該覺得好驕傲

23.4 v 16.4
影人影景 16.4 好啲？

我會揀23.4

+1

肥花XT30 BODY 3999

下,有無可能呀
咁平?

sorry 20先啱

嚇一嚇

新轉用xt3
想請教下，本人影相都慣用evf
但你哋用evf af時，習慣都係用joystick控制focus地方？

由dslr帶落黎既習慣，大光圈近拍怕錯焦先就用joystick
其餘好大部分時間係中央點，對焦後構圖
不過都只係使用習慣，自己就手就可以

可唔可以講多少少 網上講到16.4 係must own

我都揀左23.4
睇你咩機身 16.4 重過23.4 用xt20會唔平衡
另外23同16 個透視感唔到 個人唔鍾意太wide
23等效35左右 街拍一流

XT30用家
想問下有冇得較有touch mon function key之餘用evf果時又可以停用touch mon
成日用左鼻開function

我揀16.4
最好去showroom試哂兩枝
都好睇你影相習慣
我簡16既原因係可以影星影風景
近到影食物又得
我去歐遊都係一枝16.4 加枝50 2

想問XT-2個原廠手柄知唔知邊到仲有得買??

呢個係好方法，係咪多數人係咁

自己睇說明書

KAMLAN 50MM F/1.1 II
官網

$1600 玩手動 F1.1大光圈

實測

就係搵唔到先問
唔係講緊開關touch AF/Area/Shot

第二張有冇執過色

有
去返呢條link
#46-50就直出

想買部2000-3000嘅去旅行用 有咩推介？

諗緊哩枝或者viltrox 85.8影人像多

入晒2支
唔同焦段

唔知同samyang 50mm 1.2比邊支好D呢

XE3

有無巴打用mitakon 35mm

無比較過
唔夠講邊支好

想要16mm
宜家有支1855
應該換1655一支過
定買16.4
1655得f2.8

自己用18用得多唔多先
用得多嫌唔夠wide先再諗16定1655

我就換左支1655

就係成日用18想再wide少少
影女朋友連景 成日用18

入手x-t3 kit set

明明本來只係諗住出x-t30

有冇巴打近排喺百記買xt3? 大概幾錢？
見獅子卡有回贈，睇下喺百記抵d定街鋪抵d

9XXX

why you change minds?

拼埋一齊 手感 觀感 都冇得輸

加上我做分期 女朋友係咁係隔離講：爭好少姐

竟然係成日用18

不過1655真係重
拍拖掛係膊頭好唔方便

分期其實真係差好少

AE SO寧可以免息分

或者10-24 但冇大光圈
好難諗

帶埋女朋友去問佢鍾意邊支算

10-24影女真夠薑

對腳長d

其實開到24影全身連景我可以接受，旅行都係咁用一支鏡影哂風景帶人，入室內，夜晚先換鏡

當然講緊旅行成手野換鏡唔方便嘅時候，當然佢24端同23.4冇得比

夜晚打字有語病sor

會入10-24, 室內/夜晚有邊支推介?

35.4 16.4 162.8 8-16 23.4 18.2 23.2 27.8

即係而家買機登記保養就可以用優惠價買50至230？

有 好鏡一枝, 不過大光圈紫邊嚴重

係

好好用！

點解咁講

諗緊買唔買埋前面post講嗰枝kamlan 50 1.1 ii 大光圈平玩

變型變到

不過自拍連景係方便嘅

想知點解轉軚
ps做開nikon狗想試fuji

16.4應該好好多

第一 我貪佢型d
第二 我分期 感覺都係每月供多一舊
第三 x-t3 手感好d
第四 evf大d爽d

基本上x-t3多左d function我好似都唔太用得著
利申：x100用家

題外一問 宜家諗住買個hotshoe放電話 當反mon 有冇得諗？

已買

得返6個鐘 唔買之後就要原價入手

連手機app， 對好位置，set 2or10秒自拍咪得

轉，唔洗諗咁多
我由300萬DC仔開始一路用nikon，用左十幾近廿年
到最近放晒所有野轉入fuji，無後悔

新手用左差唔多一個月仲係用緊P mode練構圖同光暗
一轉A Mode就好似由Easy Mode轉Hard Mode
硬係練唔到咩位要較光圈 咩位唔洗
呢個情況係咪正常

原價唔係貴好多

個人認為，
1. iso唔好set auto (如大白天就set 100 or 200)
2. 睇自己想要咩景深，而去set 咩光圈 ( 如人像就 1.4)
3. check 快門是否 達到安全快門 (50mm 就即1/50)

[秒經]又係50230

想問下入完code俾完錢有冇話幾耐先攞得架

依家fuji 啲鏡加左咁多價，去日本買會唔會平啲？

佢會打電話比你
荃灣攞最快

睇你要唔要保養姐

最好用iso200
100係用增擴技術夾硬撳落去
非sensor原生

唔抵

X-E3夾23f2同27都好正去馬啦
水貨正路都三洋四寶？如果中伏就真係你唔好彩

又諗縮數

由olympus想轉會，見到二手xt1有啲心郁，入唔入手好？ 唔係成日影，用黎旅行出去玩先會用

Sorry漏左hsbc卡8%回贈

學到野, 可唔可以講多啲

用Fuji有一樣野要黎意
普通機種基本上係原生最低ISO值係最好DR，但Fuji有唔同
Fuji有得選擇DR值100/200/400，實際上DR400係有最高DR值，RAW同JPG都有一樣會影響，但選擇的同時係要用相應ISO值先work, DR100=ISO160, DR200=ISO320, DR400=ISO640
所以，想要有最好DR表現，但同時又會限制左曝光設定值，即我用ISO640有DR400，大日光時，光圈同快門會好受限制，呢點玩fuji要留意，同時我覺得係fuji的其中一點不便

早買早享受
遲買又貴幾舊

我諗緊買minolta 58 f1.4

含撚貓真係好煩
你理得我姐，我鍾意用咪用
無錢買咩呢家都唔知爭啲乜

入summicron 35

唔好勞氣
大家永遠當佢透明就得

想去豐澤買 X-T3 Kit set
係咪咩分店都有貨？
定係直接去MK分店買？

啲大舖先有
如時代或旺角

多謝分享

d500 要iso800喎

有冇師兄想放16.4/56.2？

Plan緊去西藏 手上得18-55
諗緊入一支廣角鏡去影景+珠峰影星
請問大家有咩建議?
1) Samyang 12mm F2.0
2) 七工匠 12mm F2.8
3) Laowa 9mm F2.8
4) Fuji 16mm F1.4 / F2.8

睇機種，XT3 iso640就可以
唔肯定是否每部機，我諗舊機種係要DR值x2的iso

可以試下samyang，性價比都唔錯

原來係咁

如果第一次影星既話，買住Samyang先比較實際
16.4可能會唔夠闊，但用黎平時影景都唔錯

唔好七工匠
依支你預左當玩具玩下就得
全開紫邊嚴重, 四角blur, 變型算明顯
仲要對焦個呼吸效應好誇張下

最後都係賣左18-55 換16-55
諗住入埋56.2 90f2

samyang 12mm，出名影星用

唔知點解有D想賣左Laowa 9mm換Samyang 12mm
次次影完星都要搞個暗角

90/2先
然後入wide angle
再嚟先入56.2

我都諗住做一樣o既野

巴打有無試過逆光成像如何？

自膠 原來d相係喺個blog黎

請問各位巴打依家邊到仲有st20+18.55kit鏡賣，新手想入坑但去兇宅百老匯果啲地方問都話無晒

同埋幾錢到？thanks

Lm

sorry係xt-20，手殘打錯，自膠

講起大光圈
依期有啲想響ebay收支FL 58 1.2添

等x-pro3好定買x-t3好

X-PRO3一出肯定貴到癲

師兄第一支入左咩鏡？
本身考慮緊Nikon Z6 但出黎部機好似未成熟 咁岩見到fuji啲色好靚 入場費又低 不過就諗緊full frame係咪真係咁重要
聽日去皇室堡試機

星期一去入枝50-140
賣哂 16 35 56

56賣左幾多
******

5k幾

雖然質素幾好, 不過旅行真係想輕D PD袋20L 腳架 閃 5 6粒電 已經唔輕
仲要1機3鏡

跟機入了23/2，過左無耐又買多支35.4
同價錢第二個品牌搵唔到咁既質素，好老實講
我仲振年舊機xm1跟機kit 1650, 27/2.8，夠晒用
FF與否唔係我考慮因素，入Fujifilm我認為係正確無誤

但50-140 去旅行實用咩?

影女 偷拍

我鐘意捉自然個面 太近 gf會好唔自然
要佢唔覺意情況下影先最真

$$$$$$$$$$$$$$$$$

計返一樣 16 35 56 加埋仲貴過50140

入埋56.2 90F2就夠了

之前有 90 最靚ge 1枝鏡
不過真係拉得太遠影

好掙扎

你有d咩 我16.4 18 35.4 56 90 55200 都玩過 依家1枝都冇
16.4 其實值得入返

16-55 岩岩賣左18-55 35.4

1655 其實睇落真係幾好j 方便左

重!

16.4呢？
有1855，想要wide少少 大光圈
室內夜晚用黎影女朋友加景

16.4 係1枝好鏡 絕對值

有冇師兄入左16mm 2.8 ?
諗住16 + 35 兩支定焦輕輕鬆鬆去旅行

同我一樣加多枝50230

16-55 入手

好重

去旅行主影女朋友加景， 兩人合照加景，或者 女朋友人像
係咪唔好10-24

會後悔
一定比女友屌死

入左，掛機用好輕好正。日日連埋支35.4帶出街

你離佢咁遠唔怕走散咩
我行開少少都比人屌死

Same

有冇師兄知 xpro3 幾時有消息？謝謝

想問70 200 同 50 230 係咪差好遠
自己用50 230 好難對到焦
想知少30mm會唔會好少少
另外想問成像大約好過50 230幾多

真係去試下啦巴打

焦距細就話易試啫
200喎 想聽下師兄用後感

問社長

價＄決定速度

試左部xh1 都幾重手 用慣左xt2

55 200 同 50 200 我睇都係差唔多價
師兄點睇

55-200同20-230

百老匯16-55有冇人知近排咩價位
Hsbc 做promote有8% rebate

想買23mm 1.4黎 平時snap 同影女朋友
本身有16.4 35.4 同55-200
但覺得16有時會太wide同少少變型 搞到個比例有d怪
35.4就室內唔方便 好難做到連人帶景 仲要focus好慢 連拍好渣
想問23.4個focus speed快唔快過35.4好多？

快好多

我覺得可接受

琴日 7490

XT20 轉XH1
用落慢慢都慣左

唔該晒 fuji hater柒頭貓推po
唔洗覆佢理佢

我都係最初都覺得重,用落好快習慣
ps.買條好既相機帶好重要

Ok

我第一部已經玩ff單反，轉返h1真係輕到難以置信

我只係用緊原廠條帶

前排買左條有彈力嘅，爽到上天，無重力咁
XH1+1655

想升級50r 毒氣室有無得試機

Peak Design Slide V3 我用緊

其他帶你自己搵下

新手 新入手xt30 2日
尋日試吓影個細路 開咗face detection, 全auto mode
有啲影出嚟放大塊面朦朦地 唔夠focus
請教點set影移動物件好啲?

快門set快啲

我都想知 唔知等唔等x-pro3好 唔等就用x-t3
啱啱賣咗x-pro2

開人臉對焦，對焦後會自動增加爆光值咁，光好多..有無辦法只用人臉對焦但唔要自動調光？

Ae lock

1. 用eyes detection?
2. 朦可能係光圈太大景深太淺？

個細路太快，而室內又黑既話，而你得1855都幾大機會對唔中，較快啲快門同+EV啦

實不相瞞 我真係新手
1. 有開, 係咪要熄咗佢?
2. 唔知呀 auto mode嚟, 用快門優先係咪會好啲?

再試吓先
不過好鍾意啲相顏色好靚

想問巴打 23mm f2係咪真係一米內影野唔清？
想買56.2同一支23mm既鏡
但唔知買f2定f1.4好
F2好輕方便 但好似1米內開大光圈影 真係濛好多咁
F1.4就重d
本身已有16.4 35.4 同55-200
覺得16有d太wide同變型 35.4做唔到snap既功用

開唔開face detection，睇個人習慣。例如我永遠都唔開，只會對焦後構圖/手動選對焦點，要追焦時就睇情況開區域對焦。face detection對拍片的用處大於影相(對我而言)

快門先決就應該都唔係解決你個問題的方法，或者你睇下快門先決／光圈先決係點解先

你既情況似係對移動中物件，單次對焦後再按快門，期間主體已經離開咗個原先對焦點，所以你會覺得唔夠focus
要解決係用C mode連續對焦，相機右下角S/C/M中的C，至於C mode再配合咩焦點模式，就自己去判段，或者睇下說明書了解下個分別先會清楚d

多謝解答
睇咗說明書都唔係好明 我自己試多啲摸熟啲先

最緊要對正下藥，之後就慢慢試到啱自己心水既設定

想問下大家如果想試鏡頭可以去邊度試
Fujifilm Studio ?

通都係果度嫁喇
一係去肥花果d

肥花 想試幾支又唔買 會唔會比人白眼

求 link

呀妹想學影相 x-t100適唔適合新手

去studio啦，伙計又好態度

俾你依家嗰部佢 自己用100S

23/2 係呀，soft focus 咁。如果近距離嘅話要收到 2.8 或者 4 左右至清。睇吓你多唔多咁用囉。

頂 應該係50 135 個價差成倍

Xpro2 好用嗎？

我本身冇影開相

想問下旺角邊到有xt20嘅金屬手柄買？

50-140入手！ 水貨8350
第1枝紅牌 ois真心正 140 用15/1 都好清

用緊xt3同1655做野，感覺唔錯
自己想買部二手x pro2，有冇巴打想割愛

Xt3唔好？

想要
呢支可唔可以當50/2

公司機，果陣入職佢叫我揀部機買，有個攝記friend 話fuji 唔錯我咪買來試下，試完發覺唔錯，就想自己買部x pro2 玩下

其實我都係用手動鏡，但唔想用sony，所以就諗x pro2

諗住住埋就算了 16-55 50-140

如果唔介意重量, 都可以
不過50 2真係好sharp, 50140都好sharp不過仲差50 2少少
但50140可以做到壓縮感
利申兩枝都有

講靚 真係90 最sharp 我玩過哂 16 35 56 90
不過90 真係限制好大 夜晚冇ois真係會gg

50 140 雖然大枝 重 不過ois係好有用 特別我鐘意影人

影女

有無人有中一光學支35 0.95

56.2呢
係咪始終取代唔到1.2光圈

借過朋友個支玩
Btw 利迷子

掂唔掂
YNWA

唔介意光圈同對焦都要手動的話其實幾好玩
開盡0.95有ff個種creamy bokeh
收到2左右開始幾sharp
佢光圈環係unclick 用來拍片收光圈唔會一下一下跳
呢個價錢黎講我覺得合格有餘
不過色散有少少勁（我個時影黑白多所以無視）
同埋有d重

仲諗緊56.2定佢

56係每一個玩富士既都會玩過既鏡頭 35.95無可能取代到佢

出左v3?

係咪用緊連續對焦mode?
試下用AF-L黎做

56 應該好d sharp 散景 偷拍又得

等等去買

百記貴d 去 price睇下

諗住買水貨

我都係買水 平好撚多

嚟緊想入支定焦鏡，但焦距咁多選擇，睇咗好多評論都未係好揀到要邊支鏡，係咪應該影多啲再睇下自己影人定影景多，再決定買邊支？或者showroom 會唔會可以逐支定焦試？

利申：買咗相鏡冇一個月，xt20，用緊18-55kit

showroom慢慢玩

呢啲情況通常第二階段都係玩大光圈

35 f1.4 值得擁有

個人建議買56.2 你買左35.4你好快唔會玩18-55
利申：1855封塵

我想問如果唔拍片 買xt30係咪好過買xt3？

t3 有防水防塵

仲有手感

有無考慮過xh1

試咩

56.2 90f2

90 好撚好J不過真係遠

Yes 好掙扎

尋日唔係掙扎緊35 0.95同56咩

今日試左朋友支35 0.95
果斷放棄

50 140

一步到位

$$$$$$

玩完56又心思思想玩90架啦

成班魔鬼

其實50140真係幾好
Cover晒等效85 135 200
iq好到拍得住prime 光圈又大（當然你下下要below1.8就幫唔到你）
一支抵幾支價錢

ynwa

我買 8450 ja係星際

再影遠野又可以加2x

屌！ 下個月儲錢呀

不過真係要落grip 唔落好撚重

用afc影靜態或者人像其實有冇問題
長用afc唔用afs

取決於個人使用習慣
例如我係9成afs，肯定焦點對焦後構圖，afc有機會移少少構圖就走焦，除非配合af lock用。真係要追焦先用afc

影行緊既人 係用AFC?

如果係街行緊的路人，我都係單點afs
真係影移動人像時先有需要時用afc, 再睇下配合區域定單點

一般相機袋先岩岩入到

why

呢期咁熱大家如果出去影人像會去邊度影？

上次同個朋友去中環玩到身水身汗

影靜態無問題
係食電姐 佢keep住幫你對焦

呢個價位我會加多2000入56.2

再加多2000 50 140

太長啦
等租黎玩幾日，認真再諗清楚

我下個月去泰國 影d j圖毒你

岩呀,我9月去日本
8月買定就岩

剛放左A72換XT2
直出好感動

歡迎

宜家煩緊買56.2定23/2先
又想買1655取代1855

對比返sony，富士啲鏡真係平啲

最近買左部1代x100
瘋狂掃街

有時焦距好緊要

本身用緊xpro2 有16 2.8,23f2同50f2
如果入多支1855影景會唔會有啲on9
因爲唔想下下換鏡影景

又咁岩

諗諗下都係決定買X-T30 一步到位

一步到位係gfx100

Xt3啦

用過單反後怕重

一用啲重少少嘅鏡，部xt30真係會唔掂，良心推廣xt3 重要唔係貴幾多

我放左xt2 + grip 補4k幾換 xt3

買比呀妹 女仔用 都係輕便好

你個妹幾大？我可以親自教佢影相。

換埋

琴晚中左場 些路迪幫補！ 即換 af快勁多
同埋 個新film幾正 好電影feel

唔識賭錢

用35.4去旅行影女朋友俾人屌到飛起無晒後景 係咪要23.2先好似fulfill到佢要求

16 1.4

無晒後景喎

唔識0米撚靠害..

1係16 18 23 邊有害

16唔會太wide....

1.4影景有幾清?
你對個人唔係景

wide唔wide係睇現場

冇人答到你

光圈可以較ga大哥

我用過覺得幾好

仲 on 9

2.8果支就得

你做乜尻姐 16.4 23 質數都唔差

你講緊邊支2.8?

好 搵日上showroom試下，1.4驚重，除咗18-55仲有邊支變焦去旅行方便？

無哂後景係咩意思先？
虛化哂定影唔到後邊呀

要影埋室內同夜晚
2.8 不了

影唔到景，場地所限離唔到太遠影

16 23 試下邊個手感好

唔想重真係得18-55可以選擇
再黎就16-55但太重

18-55用咗好耐都唔係咁合心意，主要出街都係帶35.4，跟住之前就係去完旅行返嚟放咗支18-55

老實講得16.4 23.4 幫到你
一係8-16

23.2嘅話係咪就係上面講1米內有focus太soft嘅問題？

23/2
影人嘅距離冇乜影響
如果你係打卡要影到景，其實都會收吓光圈

又搵嘢賴

完全封鎖「低調市民」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

冇錯, 要睇返現場情況去決定 識執生就得 D女要GE野好簡單

xt2咩價位？
諗諗下都係唔上xt3 收部二手xt2再買多支鏡好過

T2 2手 BODY 4800- 5K 左右 連GRIP

我買全新機
dcfever 5990 body另外加支kit鏡2960

條友搵交嘈

Kit要2960

好搞笑

16-55 都可以試一試
反正都要收光圈

鏡頭選擇係有D難

不過佢要影女黎講16 23 應該最FIT佢 因為條女唔係要半身個D 加埋大光圈夜晚幫到好多

本身支野定價貴

屌 不過支55 140 真係好大枝同有D 重
星期日同囡囡去一日假試試先

你肯搵2200就有支全新行
咁好既質素2960邊叫貴

有係好大支
等j圖

一巴車埋佢，幫你影仲咁多嗲 （ff下）

銀色好好j

諗緊入返支定焦

56 應該fit你 90 太遠
跟住我發現 我揾返 xm1 kit set枝18mm
暫時唔洗買返枝wide住

癲呀巴打
入多支56 收部xe3長插

以前我都諗住咁 但係發現xm1 好撚慢 放棄左 唯有換鏡

原來我有部gr2

夠啦

然後我又覺得kit lens唔夠靚
想換1655

用緊xt-20, 18-55mm, 嚟緊想入支35mm 定焦，但學影相冇耐，需唔需要咁急買新鏡去影？ 同埋作用係咪用18-55太似？

多啲用支kit既35
然後諗下23 35 55 邊個適合你啲先
個人覺得咁樣可以踩最少坑

買！
不過諗真啲，有啲重
少啲愛都唔想帶出街

銀色好型二手有銀色都5千頭 但黑色先4千中

實相答你
f2

f5.6

已經係最近對焦距離，希望幫到你，最大光圈soft就一定，但收光圈可解決

想唔要命咩我都係覺得16/23好啲 變焦光圈又唔大又重啲（相對上）都係搵日上showroom睇下 body都未捨得換 xe2

我唔聞相 好接受到 女女要求有靚景靚人唔out focus同構圖好

35.4日頭用唔使開盡光圈，收到2.8或4影像質素最理想，個1.4係畀低光環境用。

賣左呢家又想入返35.4
做人就係咁犯賤，35 56

35.4平靚正，的確令人難捨難離

3000左右
速度

咁又係
btw計劃就應該係買23.4 , 35.4 , 56.2
但好似有啲貴，睇定啲先

人地當你IG機器咋
飛啦

影完夜晚屌返補數

想問下xt3配56.2個對焦速度算唔算快？如果對比23.4相差大唔大？

我覺得23.4 可以換16.4

佢要靚相 我要影佢 一個願打一個願捱架
不過唔習慣影人要練習多啲就真

呢排都諗緊買35.4 定35/2

如果計劃3支鏡而冇任何preference既話我都覺應該揀16, 35, 56, 除非對23有愛否則應該將23轉16
23同35個視角相差唔算太多，多數場景可以用腳解決

利申：長插23用左幾年，係近排特價先入左支16,不過出勤率勁低

有16-55 想入返支23.4
56.2 賣左35極後悔

ching點睇18/2??

打橫睇..

講咗又話搵交嗌

你唔係話2.8咩

fringer pro出左2代，有冇巴打用過？

輕 好撚輕 成像又唔係太差 平價之選

輕真係無得輸

拎完50 140 換枝18 覺得好似射左咁

唔好理佢啦..

唔平喎，都成2千多d
同價論質素同其他f2比有距離
不如比多幾百入16 2.8，只係重多50g，但成像會好d

其實XT3差幾多錢倒.我都想入XT30,怕重XT30最近問百老匯好似65XX BODY

我都係買左16f2.8，對焦快啲 成像好啲 唔嘈 鏡身build quality都好正。

唔好去百記買 去 price睇 平好多
xt3 平成千

原來依家咁貴 我係4年前買 個時xm1 kit set平d

16 2.8咯

我x-t20 配16-55 又唔覺重...

我懶慣掛
以前35 18-55都好輕

巴打你係咪買黑色

係啊

用緊，對焦都幾快下 我xt3+canon70-200 f2.8 第二代

我想八卦下有無人用呢個mount配sigma dc鏡

加左會唔會變得好重好長

應該會
睇完都係諗返原廠鏡比較好

有無巴打用緊pd everyday20l
黎緊想換wandrd prvke 31 有無巴打用過

price 個d 唔係咩特約經銷商，即係等於水貨

唔係，只係 小3個月保

咁扺屌？

咪聽佢9吹

我諗住賣pd 20l 重

諗住賣+1

用 mirrorless 就係鐘意佢 af 100％ coverage
中央 focus 再構圖真係嘥左部機
練好 joystick
影人 close up 大光圈最好 set eye af

我都PD同PRVKE兩邊揀緊
有無咩COMMENT

Prvke啦 我都打算入一個
賣鬼左個pd佢加一千換30l
20真係唔夠用

我back左kicker個duo

如果你支鏡係成日會用就買返富士原廠鏡啦
但如果好日都唔用一次但PQ好既鏡就諗得過轉mount

靚lo

呢方面我當然知，而且我覺得無反對焦準過dslr，除左速度/運動性對焦之外
有需要時選對焦點我都有用既，但影左廿幾年相，手勢真係習慣晒，而且有keep住打菲林，菲林機基本上都係對焦後構圖，同埋好多時即時反應就影，未必下下有時間慢慢轆個joystick，所以我都統一手勢。

各師各法吧，自己就手影到就ok

同埋輕左600定800g 差好遠

咁入邊個姐?

以為你講緊唔要呢個

Super Early Bird | The DUO Daypack
Early Bird | The DUO Daypack
The DUO Daypack
有咩分別?

冇 平貴分別 得閒禁去望下super有冇得偷雞
我都係咁

又要等到12月

用住pd先 雖然真係好撚重 我想放棄好耐

放住等

已入prvke31

部x-t10感光元件入左塵(噴過抺過仲係有粒白點係感光元件個位,好相信係入面入塵)
打過去fuji問要清就$500

有冇爸打試過番fuji清感光元件?伏唔伏?
聽過人講佢地維修部冇無塵室
清完你講果個位第二個位又會入塵on99

我上次拎左部xh1去清塵，上次好似差唔多要兩個星期。

我上次清完之後好彩無係其他位入塵，但都聽有唔少巴打有不幸既經驗。拎機個陣驗清楚

爸打係咪都係感光元件入面有塵？
一樣係500？

係 噴極個位都有粒黑點，拎去抹佢話要500，會拆出黎抹

入左係玻璃入邊

新手試相by xt2 1855直出

勁sad
去左旅行先發現
噴又噴唔到
即刻去買鏡頭紙抺
都抺唔到

CMOS都用鏡頭紙抺？

我都知伏左
但係果陣唔識照抺左

希望巴打無事......
但Fuji維修就真係好壞參半

好明 好多時我set好腳慢慢影時先會郁個點
大部份時間都係afs擺中間 對完再構圖多

應該冇事掛
聽講CMOS 前面其實有filter /塗層
花左對成象影響唔算好大

入咗xe3 連23/2
5650

開心使用中

我部xt10 用左一個有咁ge 情況，幾年前都等成個幾月先有得拎

我都打算放左部gr ii入xe3 23.4

有touch mon喎

用EVF多，用touch mon選對焦點少之有少，同埋覺得touch個mon反而唔就手
講到尾都係習慣

抹cmos都要等成個幾兩個星期
如果急用就真係sad

我朋友上次c廠都係放低一日
第二日就拎得番

用 EVF 可以捽 mon 移個對焦點
對焦點數目有兩個可以揀

你有你用，純粹 FYI

所以個鼻成日誤觸

試過無聊 試用個鼻黎選
真係work

有冇師兄用Laowa 9mm影星?

師兄岩岩係旺角？

請問我依家有一支10-24， 23.4，會再入埋56.2，
10-24多數去旅行先會帶，平日想一機兩鏡攪掂哂（23.4+56.2），23主要影人+影，56影個女，
但而家一路考慮緊好唔好將23.4換16.4，因為有時覺得23.4想影多啲景又唔夠，所以想換16.4，但23.4影人又好似出嚟個效果好睇啲........好掙扎.....因為我出街一般只會帶兩支鏡.......請各位比d意見

NO

賣左了

如果買部fujifilm 做副機，咁多位推薦X-T20定30

去試下支16-55 睇下岩唔岩心水
如果2.8光圈滿足唔到你 咁你真係唯有拎3支鏡出街

我自己心水組合 16-55 + 56

有新買新吧

唔緊要 唔該晒你！

same

得閒留意下淘寶，我都係淘落黎

巴打有冇試過用落efs鏡度？有冇黑角？
始終canon apsc crop factor係1.6, 我驚canon apsc鏡成像cover唔晒成個富士cmos

我用落支70200f2.8 完全無問題，我買之前有睇youtube人地既review 都話唔錯

Xt2 16-55夜晚唔落腳真係唔得

平好多喎，得閒睇下先

50 140 都係 琴晚影gf ois都頂唔到幾多

岩岩出街影
震撚到朦晒 換唔換xh1好

你有冇tg

NabyKeita8

其實我都好鍾意呢個組合，但係支16 55真係太重太大支喇，我出街仲要帶埋個女d用品，因為個女仲細，所以唔想太重，同埋我係用Xt 30,配16 55應該會好重頭尾輕......

另外請問你用16-55係唔係配xh1?
手持夜景室內會唔會好吃力？
因為見樓上有師兄話xt2加1655夜景要用腳架....

支鏡入鏡 收光圈就會見到

我玩左影相冇耐
用緊xt100但想買部性能好d嘅機
主要玩16 35 50mm定焦 同未來會想入支變焦
絕對唔會拍片
想問xpro2定xt3合適啲？

有16-55的話
再買16f2.8會唔會好傻

用用下個重量就會慣架啦，我自己又唔覺得重講真
想影令相係要付出下

完全新手 岩岩買左部xt-30 跟支1545 鏡 想問係咪已經夠用可以玩住先熟下手 先再諗換其他鏡

我用xt3,本身少影夜景 所以答唔到你第二個問題
加腳架就穩陣好多

點解要跟支1545而唔要18-55

你假膠？

我係百記買 係得跟15-45無18-55 之後上網睇好多開箱測評 都係用18-55 心諗係咪奶咗野 先上黎問

有錢

買得太心急了 都可以玩住先既

我都係會堅持到xt系列有五軸防震先換

唔明

細光圈會見到有塵
但用大光圈又唔覺眼

應該係sensor有塵

但換左支鏡影出黎唔覺有塵

城市夜景都ok
室內低光源就開始問題大，外閃又唔想帶
去旅行無理由唔影夜影，唯一辦法都係落腳

無錢，只係怕重

學下用部機先，研究下構圖，到你對影像質素唔滿足先換啦

換機換鏡 唔代表影得靚嫁

好 玩下研究下先 但跟機份manual 得英文

上返富士個網搵返個中文版黎睇啦

本身用緊X-E1, 35 1.4, 14 2.8同部X100T
做完人生大事想襯去honeymoon之前upgrade下d機鏡

而家睇落想換部X-T3,但係鏡方面就未諗到,想咁多位巴打俾下意見
帶埋X100T去旅行的話，好似補支5-60mm大光圈就齊左14 35 90三個焦段？

定係買支16-55就唔使換鏡咁煩好呢

我係你就XT3 + 1655算啦，honeymoon唔應該煩太多野

屌你老母
failed to connect 完未呀? 我想過相呀屌你老母

電腦過啦屌

但係本身果兩支鏡就變左無用了

完全新手加一
買咗XE3 又係配咗15-45

咁我問你，旅行你老婆會唔會乖乖等你換鏡先？
如果會既，買1024影人+景，再帶35.4影靚靚老婆
如果唔會，直接1655好過

1655一鏡過好啲
左換右換 換到無心情影相

呢到有無巴打用xpro2
好想知你地多唔多用ovf

低光 或者室內 2.8真係差d,仲要無ois
Iso我諗要較到12800 先可以安全快門

如果唔介意換鏡 又想影人就入56啦

其實頭重尾輕除咗條頸會辛苦啲之外仲會有咩問題
都係用緊xt30都想入支1655

我都唔知有咩問題影得開心就得

留35.4 會後悔
我就係賣左呢家後悔

由一開始已經用緊，係配xe1對焦慢之外完全無投訴
買完機鏡之後支35.4應該仲會留係到

16.4 影人如何？
如果情侶去旅行會影合照
室內又有大光圈

急不及待好想玩玩了
而家試緊富士啲顏色

我無用過16阿，但如果你係想影人加景既話都可以既，但影close up就無56咁靚同壓縮感

正呀巴打

本身部份人揀Fuji係因為無反機身輕，尤其XT20/30個D
變左配1655就會天人交戰，變相令自己既鏡頭選擇少左
講真XT30+1655都係8xx g左右，唔算好過份，除左頭重機輕
btw我仲等緊枝1680，旅行日頭用1680，夜晚換返23.4/35.4

你本身有咩鏡

認同你講法

18-55

有冇消息話幾時出

諗諗下想買隻PD sling 10L返黎裝1機2鏡
XT30 + 23f2 + Laowa9mm
旅行放多枝50230

好似話10月左右

想知到咗今時今日先買xpro2會唔會好不智

買！

Ois ois ois

早買早享受，遲買平幾舊，更可況都xpro3黎緊都出

如果xt3我覺得還可以,但我係Xt30...... 另外如果成日需要落腳架，我就情願用定焦大光圈玩換鏡喇，因為對我黎講我覺得開腳架會比我換鏡更麻煩

我都係等緊佢出防震，佢出我都會換。

我會一係就靠後制，因為我隻手都比較震 手持唔到

係，我就係擔心會有咁既問題，所以先考慮想將23.4換16.4，香港平時用16.4+56.2，旅行就10-24+16.4（日鏡+夜鏡）......

剛由XE3升上XT3，平日出街基本上XT3長插16.4，另帶35/2或56.2備用。假如全日影嘅話會帶埋XE3長插35/2或56.2，上capture, 咁就唔駛換鏡。旅行就帶多支Samyang 12影景。

睇番D旅行相，我自己最常用係16.4，呢個焦距好適合連人帶景。

各位巴打，想問如果入門嘅話，t100 係咪一個好嘅選擇？
如果俾多少少上t20 大家又建唔建議？
Thanks

買二手

比多少少

而家XT系列出到咩
上年想買XT-20

係呀，其實我以前係有16.4，因覺覺好用，但果陣因一段長冇時間影就機同鏡都放哂，而家又買買反，但前兩個月買既時候16.4已經做完回贈，做緊23.4，所以就當試下鏡買23.4 ，影人既效果係好過16既，但又影景真係差小小.......激死

依家23.4做緊幾錢 未回贈果陣？我都心郁郁中

你平時用1855多唔多zoom?
如果慣用18就入16.4
如果慣用55就入56.2

揀鏡既諗法同我完全一樣
不過我係Samsung 12/2 + 23/2 + 等緊email既50-230
用ONA袋

事關我用過35.4但成日覺得唔夠wide
跟手就入枝23進可攻退可守，9mm就影星用

咁16.4了

入支27f2.8做鏡頭蓋鏡好唔好呢
出街就咁用

佢質素真係好好
幾舊水就會考慮

+1，要以幾百蚊的前題下，有咁既質素係算好好，但對焦係非常弱，如果用f2系列去做準則
原價就唔好了

見佢水貨1200蚊，都叫仲接受到
但好似無咩人放二手

等下有無promo

自從買完XT20之後 發現一個問題
就係冇相機袋可以放返部機同支鏡

想問下fujifilm有咩袋好推薦

唔拍片嘅話其實好夠做

ONA

如果用緊 T100，依家換嘅話我會揀新 processor 嘅機，暫時得 T3 同 T30

呢枝好呀，輕得嚟畫質好好，夠玩㗎喇

Xpro2個processor同sensor同xt3比會唔會差好遠
本人淨係影相同主要影街 但係xpro個造型真係好吸引
定係應該等xpro3

Pro 系列夠期出新機，睇吓你心唔心急啦

唔好fake 人啦
kit 鏡應該用1855

唔 fake 喎，我都用緊
佢又新手，如果佢未買就可能考慮吓 18-55，買咗就完全唔使再諗換啦

1545 真係好快覺得唔夠用

呢枝只係我其中一枝，千二蚊好抵用。如果嗰日想輕裝就好啱。

一機一鏡會揀35.4

5700,8左右，我前兩個月買仲貴多幾百，二呢兩個月已經回落左幾百蚊

唔夠用嘅意思係乜？

枝1680仲未出呀屌
等緊佢取代枝1855

如果新手學影相, 係咪XT20 + 18-55 性價比抵屌D?
少拍片係咪無乜需要上XT30

去旅行影下風景既話 x-t20夠晒用

停電?

睇係咪已經無晒行貨

去肥花問下 可以睇埋x-e3 2部機無分咁咁濟

兩張都停電

GFX100 Camera Body Firmware Update Ver.1.01

The firmware update Ver.1.01 from Ver.1.00 incorporates the following issues:

1. Stability improvement of operability when the GFX100 is connected to an external power supply via a USB cable.
2. Improvement of connectivity with smartphones and tablets when “WIRELESS COM. FREQUENCY SETTING” is set to 5GHz

阻阻你
最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過

光圈15mm先得3.5，去到45mm剩返5.6，低光環境要推ISO到12800先可以有安全快門。另外45mm唔湯唔水，唔到50或55mm影人像點都爭啲。最後無光圈環要用機身前轉盤，變相少個制用。

呢支都係日頭旅行影下風景
光圈細少少無咩所謂
就算係18-55，入黑都要換鏡

想問下大家執RAW係用Capture One定Lightroom?

Lightroom cc

新手買機，想問下xt2 vs xt30 大家會點簡？見佢依加價錢差唔多

Capture one pro

capture one user friendly d ，但用唔到LR d present，自己取捨

低調市民Confirm就係含撚貓

用fujifilm就用Capture One

真係醒嘅呢

唔一定㗎睇你點用咋

Both

想入手Xt 20做人生第一部相機
去左四寶睇 大家覺得應該
先跟支18-55 kit 鏡 之後再上23mm?
定直接買淨機 加 23mm ?
或者有無其實萬用啲既選擇

同其實變焦同定焦 咩情況真係需要用到定焦？
主要 影人同景 旅行
不打雀 同極少影快速移動既野？

精神分裂

18135

入左支27F2.8做鏡頭蓋鏡
都唔錯

先用1855
用耐咗
你就會知道自己用乜焦距多D,再諗買乜鏡
定焦影出嚟質素係會比變焦既好,亦都有較大光圈同鏡身比較輕便
想質素靚咪用定焦 想靈活就變焦囉

巴打邊到入？

Capture One一開相，已經同正常直出顏色差唔多，film simulation，鏡頭修正，WB等等都會最原汁
Lightroom WB唔同左，鏡頭無得修正(我已經最新ver，無得揀)，光位對比度都會比Capture One under多少少

無話用邊個好，視用家而定，只係結果上係Capture One對Fujifilm優化上係較Lightroom好

我都有類似咁嘅問題，23.4差少少又影唔到個景，最終我都係成日帶支16-55mm 出街， 講真16.4 堅快囉，尤其是面部對焦同埋速度都快過23.4 ...

好掛住支35.4

我都賣左

借支56.2玩下先
56.2掃街又好似唔多岩

四寶
水貨1210

新手買x-t20 淨機身
唔跟鏡 夠玩嗎？

我換左23/2去掃街

唔跟鏡淨機身你想點影相？

屌 支16-55一對唔到焦就彈
(關閉電源再重新開啟) 可以點搞 買左無2星期

仆街，上網一睇
拎去維修啦

我啱啱買咗部xh1 + 35f2，返到屋企試機個陣將光圈較到最大(16)後half press shutter會screen/evf lag，我已經開咗boost mode都係咁，請問有冇解決辦法，換機有冇機會解決到？唔該

Sorry應該係最細光圈f16

同埋淨係half press shutter會lag，如果撳AFC制就冇事

笑死

用嚟影下生活照一流
不過真係偏貴

你個名

Xt30 咁快6000樓下

無AFC
更新完XH1同支鏡未?

請問邊度?

睇 price.ckm

用心眼影

想問xt3配落56.2對焦速度接唔接受到？
之前d人話支鏡對焦比較慢

建議你睇下說明書有教

Set preview EVF

從來冇快過

有冇人啱 $700

慢但接受到
影人無咩問題 而且用XT3會快左

23f2我又未試過

想問下香港有冇地方可以租富士鏡
想租枝90去影演唱會

諗緊賣35.4換f2

師兄坐好前

唔好意思，我都係搵唔到，淨係搵到較evf同埋display嘅brightness同colour之類，請問係咪喺the setup menus嘅screen setting較？

同埋我發現個問題係低光情況會嚴重啲，唔該大家

係咪開左景深preview?

想入35.4

天祥攝影將於7月21日(星期日), 於天祥攝影iSquare總店舉行 FUJIFILM GFX 100 試玩分享會

巴打唔係有35.4？

冇用過56打後既焦距
90都要坐好前？

50140都應該勉強

50140計返即係ff 75-210左右
如果配高像素機都可以crop吓過骨
一係加增距，否則1848一定冇死

借嘅話直上100400啦，好似借一日唔太貴

咁應該用幾多焦距先岩洗?

但香港邊度有得租富士鏡

最長得55-200

真係未試過係演唱會影相
咁細光圈用唔用得著?
定50-140 F2.8好D?

上網search好多，我去旅行試過租ok嘅

官方都有不過麻煩啲要入到去荃灣借

無呀

睇你坐邊行
不過我無經驗

我之前坐山頂用sigma1848，光圈得6.3都係咁影。

配ff機。所以焦距都係400

即係正常喺display同evf係睇唔到景深效果嘅？

大家D片會唔會轉做MP4
想放落電話但太大

咁啱㗎喇，太暗，部機要降低 frame rate 吸光

我估因為你開景深preview 就會顯示咗個張成品
低光下慢快門 所以d嘢會lag 而唔係實際情況

大家建議去邊買？同水定行貨？
暫定諗住 去四寶買水
有無咩注意？

岩岩見到百老匯做緊xh1 8199，包64sd同多兩粒原廠電，抵買？

同我見日本造18-55kit 鏡 要貴到幾百
有無咩分別？

係會展5BC睇啊
我未係個場睇過show

Capture one express 夠唔夠用？
唔知課唔課capture one pro 好

我為 mask 課咗
冇 mask 好唔方便

唔好意思，請問有冇話under menu嘅邊個位可以較，我真係搵唔到唔該

35.4賣完無耐又會諗起佢
然後又會再買返

利：試過

想入56.2先再入35.4

自推

QC 造工好D，有人話菲製個D出黎色水同日版比會有偏差

咁大家建議買水貨定行貨

施主玩佛系影相

水貨開心使用中

即係低光慢快門half press shutter會lag係正常嘅？

我搵到個景深preview開關（預設係向左掃mon），我喺冇開到嘅情況下都會lag

好好好，唔該晒大家解答

嗰頭講完話等佢有五軸防震先換
轉頭陪朋友買機嗰陣自己都買埋

係邊買?35 1.4幾錢?THANKS

另外配啦太食電

無哂貨

你最錯就係部朋友去買機

放心h1絕對冇買錯，影相靚，防震好撚好撚勁

你地部機會唔會咁:
地面曝光正常嘅時候, 白雲一定爆光

同意，係快門聲冇咁正

岩哂我呢啲新手

千錯萬錯都係朋友嘅錯
佢買xt20kit

用緊x-E3 想升去 X-T3 二手好唔好

係咪cmos一定係咁

反差大環境下，任何相機都會
不論你CCD CMOS 定菲林

好似係samyang 12
見到有暗角

呢張反差唔算大
要再極端情況任何相機都有問題，始終相機唔係肉眼（例如日落背光）
咁要執一定有方法執，拉raw 合HDR都可以，呢個係曝光動態範圍問題

呢張好似要-1EV
富士合HDR係咪自己搵software搞
兩張相唔係對準哂嘅話搞唔搞

搞唔搞到

比我都係落手機拉下曲線就算

Lr

電腦都好小開又無買lr

諗住呢個weekend去玩新機
但仲未決定到買xt2定xt3
xt2 二手回到4400 xt3就7300

有新買新啦

X-T20好嘢蒞，平常返工跟身，行過見到好嘢唔會錯過。

點測光

多重

較DR?

哦呢個我都想問
點解有時DR會lock死100

唔係要推高iso先用到DR咩

原來係咁
所以日光日白我成日用唔到

Xh1 grip係咪真係咁需要？

我用蒞叉電

我又好少會用直倒買唔買好呢

DR100=ISO 160/200
DR200=ISO 320/400
DR400= ISO 640/800

係前者定後者視乎機款

DR對影RAW同樣有影響，留意

samyang 12mm f.2 amazon prime 賣$199

拍片 影人多會用得著
但真係好大舊

一直都唔明dr點調校
入嚟學下野

要prime member

有30日free嫁
雖然好似都收1蚊

當初係grip set買，試過上X-H1配1655成2kg⋯⋯
自此佢就成為叉電器，因為真係叉得好快

重點係一次過叉2舊 連埋本身叉電器就可以3粒一齊黎

打算買2舊老正電，淘叉兩燈電既叉阻就算

唔上1655就得

旅行帶埋都ok ga

用左幾年xt10 今日終於把心一橫買左xt3

正呀

恭喜，買左幾銀😊

1655 My favourite

btw 搭單一問
富山既副廠鏡除左manual focus之外 啲質素好唔好
例如上amazon見到有支neewer 35.2賣$89

好多都係好似七工匠咁當玩具玩姐

最後

Viltrox 85mm f/1.8都幾好玩，唔開盡1.8有紫邊嘅話

唔介意開盡

可以直接SHIP尼香港?

有無link

係
仲有5蚊coupon

完左優惠了

用黎做叉機真係爽

平時影完會執相同crop相，搞到唔係好care 本身係用咩焦距影，反正好似影完都會執，變相好似唔知自己要買邊支定焦好，咁嘅做法係唔係壞習慣？

Ching 有無link

執相同crop相都係攝影的一部分
拍攝個刻要在鏡頭框架內完成一幅相當然係必要，但框架內crop出最精彩的部份都係一種美學黎
好多時全幅相覺得唔用得，但crop完後變得可用

gfx任crop

畫質你夠用嘅話，我覺得唔係問題吖

係，有時真係橫倒相crop做直倒，或者相反，用26M有時唔太夠crop

係咪大多巴打都係用LR?

我用Capture One，前幾頁我都提過下，Capture One對fujifilm優化係好過Lightroom

"Capture One一開相，已經同正常直出顏色差唔多，film simulation，鏡頭有齊原廠修正，WB等等都會最原汁
Lightroom WB唔同左有偏差，鏡頭無得修正(我已經最新ver，無得揀)，光位對比度都會比Capture One／直出 under多少少"

學下電腦執相先

仲要係免費

我係月付個隻的
免費個隻我未用過，但我記得係少左進階些少的功能，曲線/菲林微粒/色彩編輯之類都無

但讀取數據方法同付費版一樣，可以試左先

16-80mm F4 USD$799

出左啦？

有ois
岩岩先買左16-55 xh1

SHIP2U

1680開賣就轉會過嚟

1680

1655表示pass

想問下Xt1，XT2，XT3邊部好d

請睇返#2

1655恆定光圈2.8，1680得嗰4.0，真心覺得唔夠

去旅行當日光鏡夠晒

配h1防震就爭好遠，旅行帶多支外閃就fit晒

我反而擔心係1680夠唔夠sharp

應該都係 1655 > 1680 > 1855

外閃有咩推介
另外買xe3長插35.4

用緊神牛tt685 幾好，但唔建議配h1以外嘅機

TT350

so sad

行過經驗分享
之前用sony apsc
用支1670z f4 去旅行
入左黑焗住拉高iso影
sony iso做得比較好就話仲頂得下
富士 iso就預左要用低一級
低光呢方面 f2.8 有佢價值嘅...

利申xt2，唔支xt3塊新sensor iso進步左幾多

F2就預左佢日光鏡 帶多支定焦就無痛出遊

我個grip好似充唔到電，插power plug落去冇閃綠燈。不過其他就好正常。

係我做漏步驟定真係壞咗

F1.4好重要

旅行梗係定焦
zoom 做野用

capture one 食 raw 之前已經可以 set 定 film mode rending
Lightroom 要轉 detail mode 先有 c1p quality
宜家 lightroom 我只係用黎 portraiture plugin batch skin smooth
c1p 唯一唔好係 plug in 冇 LR 咁多

detail mode ?

我係想打F4

巴打們 xt20 有無邊張sd 卡推介

128 gb 既話
sandisk v30 已經ok?

咁多位巴打，小弟想買部二手xt20學下影相。如果買18-135天崖鏡做新手鏡好唔好。定都係18-55好。因為我見第一頁講話18-135質素都唔差。想問下咁多位意見。

係咪副廠鏡就唔會有AF

我認真睇左
但d人又話淨影相XT2夠，但一陣又講到XT3好d

咁緊係愈新愈好架啦
但前提係你預算幾多
同有冇需要姐

係肥花買

而家有一支35.4配XE3
如果想買多支鏡影景以下邊支會好啲
10-24
16-55

想影咩類型
18-135 如果用唔盡個焦距
就不如揀支輕便既

岩岩影相既人都會低估體積同重量既重要性
強烈建議諗左自己想影d咩先

我會建議你去毒氣室試手感先
你會問呢個問題應該係新手啦，咁功能性既野未必太關你事
你可以順手試埋XT30/XT20，雖然XT3一步到位但就重少少

Lightroom enhance details

R?

其實主要都係想影下風景，街影咁。但個人又好鐘意長焦壓縮果種效果，所以就諗18-135呢支鏡。

我想問大家樣野
我部XT30 拍片 FHD 60P 成日影 10幾秒就停左，然後寫紀錄錯誤，大家有無類似情況

用邊張卡
有無試過換卡

10-24 影星光圈太細 都影到但要拉高d iso
16-55 2.8都夠影但16mm唔夠wide
所以推薦s12/2

睇錯
影景多就1024啦

本身都諗10-24..但1024 得f4,日光鏡
想要支夜晚都用到, 諗緊16.4

1024個ois都幾掂下，我係無ibis下大部分焦段都可以1/8s，唔得就連拍啦。始終超廣角就係超廣角，係16mm比唔到

夜晚點先

用緊sandisk 32GB Ultra 80MB/s
我試左呢幾個情況會影一陣出現紀錄錯誤
1: 高速錄影
2: 所有200MB ，4K 同 FHD 用100MB 影是無問題的
呢個情況係咪因為張卡唔夠快

BTW ，問下大家去旅行的話咩都影下你地會用 4K 30P 家 FHD 60P

似唔夠快
起碼換sandisk 170MB/s

第二個
睇你想要咩畫面 要好清 d物件輪廓好firm/拍快野 或者有機會轉slowmotion的話就60

鍾意有少少motionblur
30 甚至鍾意傳統電影感的話24 25都夠

enhance details mode對fujifilm黎講，又愛又恨
fuji相在LR用enhance details mode，係會利多少少，但一遇到紋理比較多又細的相，LR直接咁"估錯色"，有可能黑色紋理會變成黑又少少黃黃綠綠咁既色，只怪X-Trans排列先天就奇怪

所以話點解Capture One對fujifilm優化係好過LR，種種原因令我唔用LR執fujifilm相

XF16-80 F4準備release

有6-stop OIS同WR

有無巴打諗住入手？

16-55用家表示 不了

咪F4囉想點，落腳架囉

對於幾多 級 防震嘅概念好模糊
其它廠嘅dr又係用幾多 級 去做賣點⋯
即係幾多啫？

18-135 買得過嘅
一係等埋 16-80/4

同意
新手我覺得 XT20 30 輕啲仲好

上次介紹 KAMLAN 50mm鏡
個人捐款 加埋回扣 (雖然都係得1位巴打用我條link買)
捐左比香港記者協會保護記者基金
The Journalist Protection Fund

希望多d 巴打支持保障記者

哩支 用黎配xt3拍片 會唔會比 18 - 55 好呢？

16-80/4好似好貴。當然18-135都唔平，但我諗住買二手。但我都同時諗緊買二手18-55加支55-230好唔好

對支16-80/4 好期待
好耐之前第一部單反 Sony A300
永遠淨係帶兩支鏡出街
一支Sony蔡司鏡16-80/4 一支30/1.4
如果富士呢支畫質正既 到時用黎取代18-55

f4算唔算日光鏡

f4室內都用唔到喎

有 5 6 個 stop 防震，如果你唔係「低 ISO 撚」，F/4 都好有用嘅

今晚去買機 大家建議四寶定領先數碼？
得領先有xt20 灰色

想問下如果演唱會 50-230 夠唔夠？

焦距夠，應該要推ISO

我都真係諗住日頭影景用
哇有夜晚換支大光圍鏡
16-80/4 + 16.4

帶支單腳架

笑左 16-80/f4 10萬yen

除咗6 stop IS
真係諗唔到有咩特別可以賣7千幾

好快跌價嫁啦

跌到五千先入

有部全新黑色，你啱唔啱？

tg?

各位巴打用緊咩sd card
如果一張170 一張 85 會唔會有問題

上左肥花問XT20, 無晒KIT, 支1855開到29xx
如果剩買body會唔會好難check機
諗住去第2間買1855, 見出面都無咁貴

頭先去左四寶買 xt20 1855 kit set $5400
淨鏡2000

巴打行定水貨?

等33 f1.0 出就買先

好大支

似我